中山港人瀕斷藥 嘆大灣區失效

中山港人瀕斷藥 嘆大灣區失效
更新時間 (HKT):02:20 0221

中山雅居樂花園

【本報訊】繼滯留湖北港人因封城而斷藥，最終由駐武漢經貿辦介入送藥後，有居於中山的長期病患港人也面臨斷藥，慨嘆大灣區一小時生活圈失效，希望港府協助居於湖北以外地區的內地港人送藥。

稱無能力回港

50多歲的長期病患陳先生居於中山雅居樂花園，他指以前在港的居所狹小，一年多前決定搬回內地，「政府常說一小時大灣區生活圈，叫港人返回大灣區生活，現在就出現大問題」。陳生退休後與太太遷往中山，兩人均要定時覆診，過往即日來回香港取藥，但自武漢肺炎爆發，陳所住的社區有門禁，他的血壓藥、膽固醇藥及止痛藥只剩兩星期份量；他亦擔心染病而無到內地醫院求診。

陳指自己在港並無住處，形容「無能力回港，風險很大」，加上不少來往中山及香港的交通工具已停駛，只好留在中山。陳先生的在港親戚因上班及考慮赴內地有風險而未能送藥；現時藥物又屬禁寄物品，家人亦未能寄藥到中山。

過去駐武漢經貿辦曾為滯留港人送藥，陳先生曾就此致電東區醫院查詢，院方覆稱此舉僅限於湖北港人，非湖北港人無能為力。政制及內地事務局回覆指，若在廣東省居住的長期病患港人因強制檢疫措施而未能回港取藥，局方會探討可行的方案協助。另外，截至昨上午，局方共收到超過1,400宗湖北港人求助個案，涉及2,600多名港人。局方至今已為120名當地港人安排送藥，第七批藥正付運中，將分發給33名湖北港人。
■記者周詠雯

嘩大灣區好撚正呀抵

相信政苦

你咁都信

紅衫果個死L左啦

住得係中山就係支那人啦

見CCTVB 仲日撚日叫人去大灣區當無事發生

又收左外國勢力錢唱衰大灣區 可恥

大灣區係最好既 ！！！

相信政府

死撚番去住

一小時點出黎

他亦擔心染病而無到內地醫院求診

自己唔睇醫生，要人送藥咁撚大枝野

//他亦擔心染病而無到內地醫院求診。//
即係佢可以去中山醫院啦，佢自己唔去差麻。

真的嗎

唔想知呀

痴鳩線
你走去大陸住又要食香港藥
仲要香港人送埋去你門口！？

送你去湖北咪得囉

咁講小心返唔到黎

中國人既事關人撚事

冇事就大灣區
有事就堆填區

中国無藥咩？

信政府咁醒

YEAH

問我國家哪像冇藥！

我聽人講中國醫療好過香港架wo

都未試過有效，何來失效？

抵死

又散播謠言，嚇走班藍絲

食中藥啦

收左外國錢唱衰中國

每次聽到有人話大灣區好多機遇都忍唔住笑

內地港人支那人

on9先信政府

共享大灣區榮耀，相信終國，死在大灣區。

你信？

住大灣區就係中國人啦想食兩家茶禮

相信政府 唔怕

抵撚死

雅居樂花園，給你一個五星毛級的家…

連豬三連

中山無藥你食咩7頭？你老尾身體要做大灣區人，住係中山，又唔肯去食支那啲藥，仲來香港搶醫藥資源。

又造謠生事

叫肥媽送

777唔全封好大可能都係為保住大灣區個名

btw more

點解要唱衰大灣區❗️❓

慘慘豬囉

幾時有效過？

更加要信

又做謠為國家添煩添亂
公安城管快啲捉佢去隔離跟住火化啦

問林鄭拎啦

信政府。。。不怕。。不怕。。不怕

以前在港的居所狹小

香港人就係咁低賤

冇有效過又何來失效

送去你門口餵撚埋俾你食好唔撚好啊

網傳，未fact check，但可以笑住先

感謝黨

有得你住仲想點呀
過多兩年共產黨搶埋你層樓呀

幫你老母
學台灣話齋
國籍自己揀 仆街唔好喊

政府搵鳩你笨柒咋

普通都市病咋，大陸無藥食咩

亂講，港獨份子惡意中傷大灣區，明明係世外桃源神仙美景，簡直係所有人夢昧以求嘅歸宿，我極度推薦香港人移居大灣區，公務員免費居所，藍絲優先，再禁止廢青黃絲出入大灣

信政府 唔怕
屌咁鐘意支那咁鐘意大灣區就咪撚用香港嘅醫療啦，怨得邊個？

呢班中山大笨象就算鳩數啦

自己住得好，唔想其他人過黎咋，藍絲唔好信

佢先醒目呀

相信政府等下啦

「政府常說一小時大灣區生活圈，叫港人返回大灣區生活，現在就出現大問題」

自己on9收錯風信錯流料買股票
輸錢要人賠？

生是大灣區人，死是大灣區鬼..........

一小時生活圈

話大灣區失效
根本未試過有效！得個吹

死係大灣區係光榮

😹

佢係on9信錯政府，一早見唔對路就返黎香港先啦，中山落珠海再經港珠澳返其實都好快

疫情可防可控 有咩要擔心

大灣區正正突顯咗佢嘅優點，將所有低等社民隔絕中心外，有錢權貴可以來回自如，賤民就用返賤民治療，一直都係咁㗎喎？ 佢個腦迴光反照忽然清醒？？

共享支那榮耀啦

陈先生

中山冇醫生睇?
點解唔試下支那中藥?

住係支那點解唔係返支那醫
死都要返黎香港醫
得香港既藥先食得?

一小時殮葬圈

相信政府相信國定，唔好再唱衰國家啦！

真係抵撚死
大灣區呀拿
快撚D去呀

要識得 入鄕隨俗，睇支那醫生

走進地獄區

呢排啲迴力鏢真係周街飛
隨時打開窗都見到把飛過

快撚啲死

屌你老味睇支那醫生咪得囉
唔係驚呀嘛

唔講今次疫情，你住中山要到香港診所跟進你個長期病就已經代表大灣區失敗，大灣區要成功，就要身在中山都做到晒香港先做得到嘅事，例如中山有間香港監管嘅香港診所服務你，有香港藥，可以身在中山提取香港銀行嘅錢，可以睇所有香港睇到嘅網頁，如果做唔到呢啲，個大灣區根本冇吸引香港人嘅地方，連老人退休都咁唔方便，仲想吸引後生？搞笑啦

返上去住就返上去住啦
要睇病咪去大陸醫院囉
屌你老母大灣區真係唔上唔落
有事又要香港呢邊照顧

自己送中
變成自己送終

幾時有效過

中共'國家為先', 有事一定係犧牲老弱
偏偏佢地最信中共

有黨呀，驚晒
再嘈拉鳩去打靶

邊個哪你返大陸？去中国醫院拎藥啦！

下次投胎要識揀喇

大佬，你唔信政府都要信黨呀嘛
你係上面咁樣講野小心捉你去打靶

中国醫療科技已超越香港

毋須要由落後地區送藥

捱到咪捱 大灣區不嬲都係用嚟呃你依啲蠢人
失效？從來都無有效過

有冇社會主義鐵拳睇

一隻毒就現哂型
就算搞大灣區都無人上去了

呢個係大灣區最垃圾嘅地方，你想吸引人上去定區，但啲人就死痴住香港個醫療系統，曝露晒呢個大灣區嘅缺陷，但啲人個心態都唔要得，你上得去住，就睇埋上面醫生啦，乜都用晒上面啦，又要冇信心

員佐級快啲去大灣區

香港攞藥係咪通常都係街症價錢?
大陸就要比足藥錢買藥?

結論，R爛腳。

佢自己怕中肺炎不去大陸醫院配藥，咁係抵死唔關大陸事

大灣區個朵不嬲用黎呃鳩d廢佬藍絲

去到生死關頭就最誠實

冇配套既大灣區

其實等於你細個去宿營咁
要買晒d野入去
住幾日又要番出黎

有效過咩

講左好耐
大灣區係咁正，就無乜支那人申請嚟香港啦

信黨得永生

有政府唔怕

大灣區

去到當地醫院
一來驚惹到武肺，二來收費極高。
叫十字車仲要每項計錢。

藥唔同

廢老們千祈唔好對國家失望呀
大灣區需要你們

抵

係正巴唔係你sell咁狗衝啦

大灣區啲廣告周圍都係：TVB廣告、大學交流團、港共政府自己都大力sell

失效？ 係本身都無效可言， 仲點失？

係咪咁On9真係信政府

返中國住就咪撚話係香港人啦

信嗰啲都on9

啱嘅，香港政府叫人上去話點好點好，而家香港政府要負返責任

復工必定造成第二次大爆發、 中國正在複製武漢城市；病毒一如明朝圍剿闖王一樣，越剿越多。

中山冇醫院冇診所？點解會冇藥呢？

1小時生活圈

諗都諗到啦，咩大灣區鬼閪咁遠。叫你搬去元朗但係你返金鐘都覺得遠啦。搬得上去就係係香港住唔落。你叫佢點俾車費？無鳩腦先諗到大灣區。

搬得上去就要預左有後果

信政府你都戇撚鳩！

支付寶 微信 買唔到藥咩

得罪講句，依家先知有問題都係抵死

睇錯大亞灣區。

祖國的強大後盾呢？

睇中醫啦

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

唔係話支那好撚先進架咩
做咩要用香港藥呀

咪同傳銷一樣
真係咁荀既自己私食左啦
仲點會益街外人

高血壓藥食下又斷下會唔會仲危險

大灣區正好好住架

相信政府就ok啦

香港夠有機會感染啦
你無藥就要去架啦，做咩要人由香港運畀你？咁樣又唔貴？

有長期病患重返支那住，啱㗎喇，係要natural selection下㗎喇

咁大個人仲唔識自己解決問題
點解要為國家添煩添亂
已經唔指望你為國分憂架啦

抵撚死啦

信政府

你還有黨呀

傻閪

共享大灣區一小時生活圈

Push

大灣區 仲衰撚過武漢

你呃人既 林鄭

琴日廣東省得一個確診肺炎
香港仲有幾個
廣東省醫療一定好可靠
建議佢索性喺當地掛號
好快可以唔洗睇醫生

無事果陣就話自己中國人

有事就話自己香港人

屌你老母，彈出又彈入

一世留係大灣區啦
唔好撚返黎香港呀屌你老母
相信黨

大灣區不嬲都廢 邊個會咁蠢信政府呢

中共推大灣區係想吸錢咋，炒高樓市only, 竟然有人信

抓紧大湾区发展机遇
熟读习近平新时代中国特色社会主义

最早回力標係曾蔭權，想返去深圳住點知入咗赤柱

陳指自己在港並無住處

入隔離營住返14日咪得
仲要免費

強烈要求每日百五逆單程證，供愛國人士永居大陸，港版《猶山節考》

信大灣區條友都on9

政府你都信？

抵你死啦！

HA真係好波

喂屌你老母呢個時候又認自己係港人求香港幫手
去得中國住唔依靠中央係咪想搞港獨
企開啲啦屌你老母

錯，冇事果陣會屈埋你，大家都係支那人

RAP

邊撚個負皮我

相信政府嘛
叫乜春

失效
幾時有效過？

老嘢唔係個個都有樓笑鳩廢青無樓發爛渣架咩

信大灣區既只可以話佢on9

叫全能嘅黨幫你

信果啲已經抵撚死

相信政府, 佢地點都會揾到地方安葬你地.

大灣區兩棟 thx

我在西藏住開始缺糧，缺女，缺錢望港府可否幫忙，滙住幾十萬過嚟捱住先，始終係香港居民呀！

呢啲咪係射後不理囉

真係抵撚你死
做隻大灣區鬼啦

大陸咁強大 點會無藥 港灿又造謠生事

大陸醫療好過香港漁村多多聲啦

去得大灣區點解唔信中国醫療

內地港人?
大陸人就大陸人啦
扮咩港人

因近日大灣區小區已禁足，每日只能同小三開檔，春藥已彈盡糧絕，望港苦盡快寄(偉哥)一盒，已解燃眉之急

做乜唔屌鳩大陸政府唔識照顧你地

勿造谣！

相信政府總有機會

其實有咩藥係香港有而支那冇？R晒頭

心都涼晒

世紀騙局 大灣區美好承諾終揭破
退休夫婦血淚大控訴

從未有效
何來失效

喺大灣區搵藥囉大灣區咁撚巴閉

佢都on9嘅，係香港嘅香港人都要自己去醫院嘅時候，憑咩要人去到咁遠送藥比你一個呀？有事先嚟話自己香港人，死屎啦！

肥媽食魚生食死咗未

內地人就內地人啦又要內地港人，成日話自己係中國人
有事就話係港人，好撚柒丫，咁撚信政府搬番上去既就繼續信慢慢等下先啦

共享大灣榮華

香港從來無內地, 佢地係中国人

煲大佢，不喜歡呢D番大陸的人都唔可以放棄呢個打暴大灣區的機會

唔好意思借個位

[毋忘721]聽日元朗有活動你知唔知？

幫手推下

喺香港住一樣要自己去醫院攞藥，香港醫院一樣有染病風險

不造謠呀屌

光頭蛇呢

抵死 信政府死路一條

擁抱大灣區

去得大灣區啲廢老係咁上下
有種支那基因 係咁r政府著數 但又唔交稅

死快d啦廢老

住得支那
又驚入支那醫院

條路自己揀

光頭佬

直頭失敗啦
原來大灣區更加保障唔倒香港人去大陸產生既問題

一小時大灣區

相信國家 相信黨

忍下啦 唔食藥又唔會即刻死

信政府驚閪呀

信政府
中囯一定贏

汁？

大灣區有成功過咩
連相信都無相信過

還有黨

相信政府，冇事

你叫香港政咁樣運藥比你一樣好貴
不過唔係你比錢姐

由頭到尾都係願景傻鳩先信政府

我喺大西北住出去返工都一小時生活圈

魯莽評論中央政策
尋人滋事， 拉

D人想睇佢地死愛國丫嘛

沒有source=fake news

大灣區福利咁好，無申請咩？

LEARN from the MISTAKES of OTHERS

間間茶餐廳
部部電視機
都長開播住
ＴＶＢ

蚑那出名點滴能醫百病

傻人先信大灣區

走上去托咩

有請比卡超

共享大灣區榮耀

呢個月簡直係藍絲的惡夢，以前的美好幻想一野收曬皮

退潮了，邊個冇著底褲一清二楚

仲有兩個星期藥咁多
食得晒咩？

冇事就中國人
有事就香港人

係咪想搞港毒？

大灣區無限好

柏信政府

上年仲屌緊Cctvb,政府,肥閪推大灣區,咁快有報應

傳召 肥媽

大好機會黎，你班人識唔識感恩

痴撚線
失效
邊有效失到？

藍屍下世見

唱好大灣區